\title{Système de transformation de mouvement}
\maketitle
\setcounter{Cquestion}{0}

\question{

	{\centering
		\begin{tikzpicture}[text badly centered]
			\node[draw,circle] (1) at (0:0)	{1};
			\node[draw,circle] (2) at (0:4)	{2};
			\node[draw,circle] (0) at (2,2) {0};

			\draw
				(0) to[bend right] node[midway,left]{Pivot d'axe $(A,\vec z_{0})$} (1)
				(0) to[bend left] node[midway,right]{Pivot glissant d'axe $(O,\vec x_{0})$} (2)
				(2) to[bend left] node[midway,below,text width=4cm]{Linéaire annulaire de centre $B$ et de direction $\vec y_{2}$} (1)
				;
	\end{tikzpicture}\par}
}


\question{

	\begin{minipage}{.68\textwidth}
		\centering
		\begin{tikzpicture}[>=latex]
			\draw[<->] 
				(2,0) node[below]{$\vec x_0$}
				-- (0,0) node[below]{$\vec z_{0}=\vec z_{1}$}
				-- (0,2) node[right]{$\vec y_{0}$};
			\draw[<->] 
				(25:2) node[above]{$\vec x_1$}
				-- (0,0) 	-- (115:2) node[left]{$\vec y_1$};
			\draw[->] (1,0) arc (0:25:1) node[midway,right]{$\alpha$};
			\draw[->] (0,1) arc (90:115:1) node[midway,above]{$\alpha$};

			\begin{scope}[xshift=4cm]
				\draw[<->] 
					(2,0) node[below]{$\vec y_0$}
					-- (0,0) node[below]{$\vec x_{0}=\vec x_{2}$}
					-- (0,2) node[right]{$\vec z_{0}$};
				\draw[<->] 
					(25:2) node[above]{$\vec y_2$}
					-- (0,0) 	-- (115:2) node[left]{$\vec z_2$};
				\draw[->] (1,0) arc (0:25:1) node[midway,right]{$\beta$};
				\draw[->] (0,1) arc (90:115:1) node[midway,above]{$\beta$};
			\end{scope}
		;\end{tikzpicture}
	\end{minipage}\hfill
	\begin{minipage}{.28\textwidth}
		$\displaystyle \vec \Omega(1/0)=\dot \alpha	\cdot \vec z_{0}$
		\medskip

		$\displaystyle \vec \Omega(2/0)=\dot \beta\cdot \vec x_{0}$
		\medskip

		$\displaystyle \vec \Omega(1/2)=\dot \alpha\cdot \vec z_{0}-\dot \beta	\cdot \vec x_{0}$.
	\end{minipage}
}

\question{
	$\displaystyle \V{H,2/0}=\left [
	\frac{\mathrm{d}\,\overrightarrow{OH}}{\mathrm{d}t}\right]_{\mathcal{R}_0}
	=\left [ \frac{\mathrm{d}\,\lambda\cdot \vec
	x_{0}}{\mathrm{d}t}\right]_{\mathcal{R}_0} =\dot \lambda\cdot \vec x_{0}$

	$\displaystyle \V{B,1/2}=\left [
	\frac{\mathrm{d}\,\overrightarrow{HB}}{\mathrm{d}t}\right]_{\mathcal{R}_2}=
	\left [ \frac{\mathrm{d}\,\mu \cdot \vec
	y_{2}}{\mathrm{d}t}\right]_{\mathcal{R}_2}=\dot \mu\cdot \vec y_{2}$

}

\question{
	$\displaystyle \tv{1/0}=\torseur{A}{\dot \alpha\cdot  \vec z_{0} \\ \vec 0}$ 
	\qquad
	$\displaystyle \tv{2/0}=\torseur{H}{\dot \beta\cdot \vec x_{0} \\ \dot \lambda\cdot \vec x_{0}}$
	\qquad
	$\displaystyle \tv{1/2}=\torseur{B}{\vec \Omega(1/2) \\ \dot \mu\cdot \vec y_{2}} $
}

\question{
	$
	\displaystyle \V{B,1/0}=\V{A,1/0}+\overrightarrow{BA}\wedge \vec \Omega(1/0)
	= \vec 0 - (b\cdot \vec x_{1}+d\cdot \vec z_{0})\wedge \dot \alpha \cdot \vec z_{0}
	= b\cdot \dot \alpha	\cdot \vec y_{1}
	$

	\[\displaystyle \tv{1/0}=\torseur{B}{\dot \alpha \cdot \vec z_{0}\\b\cdot \dot \alpha	\cdot \vec y_{1} }\]

	\bigskip

	$\V{B,2/0}=\V{H,2/0}+\overrightarrow{BH}\wedge \vec \Omega(2/0)
	= \dot \lambda	\cdot \vec x_{0}-\mu\cdot \vec y_{2}\wedge \dot \beta\cdot \vec x_{0}
	= \dot \lambda	\cdot \vec x_{0}+\mu\cdot \dot \beta	\cdot \vec z_{2}
	$

	\[
		\tv{2/0}=\torseur{B}{\dot \beta \cdot \vec x_{0}\\\dot \lambda\cdot \vec x_{0}+\mu	\cdot \dot \beta\cdot \vec z_{2}}
	\] 
}

\question{
	La fermeture cinématique au point B donne :
	$
	\V{B,1/0}=\V{B,1/2}+\V{B,2/0}
	$ 


	Par projection sur $\vec x_0$, on obtient :
	\[
		\begin{aligned}
			\vec x_{0}\cdot \V{B,1/0}&=\vec x_{0}\cdot \V{B,1/2}+\vec x_{0}\cdot \V{B,2/0}\\
			b\, \dot \alpha\, \underbrace{\vec x_{0}\cdot \vec y_{1}}_{-\sin\alpha}&=
			\dot \mu	\, \underbrace{\vec y_{2}\cdot \vec x_{0}}_{0}
			+
			\dot \lambda\, \underbrace{\vec x_{0}\cdot \vec x_{0}}_{1}
			+
			\mu\, \dot\beta\, \underbrace{\vec x_{0}\cdot \vec z_{2}}_{0}
		\end{aligned}
	\] 	

	\[
		\boxed{\dot \lambda	= -b\, \dot \alpha\,\sin\alpha}
	\] 
}


